% @metapost:6constfigexo53.mp
Sur une feuille blanche, effectuer la construction suivante, puis effacer vos traits de construction et colorier la figure à votre guise.
\par\compo{1}{6constfigexo53}{1}{%
  \begin{itemize}
  \item[\textbullet] Placer un point $O$ au centre de la feuille.
  \item[\textbullet] Tracer le cercle de centre $O$ et de rayon \Lg{10}.
  \item[\textbullet] Placer un point $A$ sur ce cercle. 
  \item[\textbullet] Reporter avec le compas \Lg{10} à partir du point $A$ pour obtenir les points $B$, $C$, $D$, $E$ et $F$, sommets d'un hexagone régulier. Il est inutile de tracer l'hexagone.
  \item[\textbullet] Construire au compas les médiatrices des segments $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$, $[DE]$, $[EF]$, et $[FA]$. Noter $G$, $H$, $I$, $J$, $K$ et $L$ les points d'intersection des médiatrices et du cercle.
  \item[\textbullet]
    \begin{itemize}
    \item Sur le diamètre $[AD]$, placer les point $A_1$ et $D_1$ tels que $AA_1 = DD_1 =\Lg{6}$.
    \item Tracer les cercles de centre $A_1$ et de rayon respectif \Lg{6} et \Lg{5.5}.
    \item Tracer les cercles de centre $D_1$ et de rayon respectif\Lg{6} et \Lg{5.5}.
    \end{itemize}
  \item[\textbullet] Procéder de même sur les diamètres $[GJ]$, $[BE]$, $[HK]$, $[CF]$ et $[IL]$.
  \end{itemize}
}